**東寶株式會社**，簡稱**東寶**，是[日本現在規模最大](../Page/日本.md "wikilink")、擁有最多的電影院和票房收入的[電影公司](../Page/電影公司.md "wikilink")，1932年創立時名為「[株式會社](../Page/株式會社.md "wikilink")[東京寶塚劇場](../Page/東京寶塚劇場.md "wikilink")」，1943年改為現名。其[商號即為](../Page/商號.md "wikilink")「[東京](../Page/東京.md "wikilink")[寶塚](../Page/寶塚.md "wikilink")」之意。目前亦為[阪急阪神東寶集團的](../Page/阪急阪神東寶集團.md "wikilink")3大[主要成員之一](../Page/母公司.md "wikilink")。

東寶起初是以[劇場起家](../Page/劇場.md "wikilink")，後來才經營電影產業。除了電影相關產業之外，目前[東京的數個知名劇場也是由東寶所擁有](../Page/東京.md "wikilink")，如日本第一個西式[劇場](../Page/劇場.md "wikilink")「[帝國劇場](../Page/帝國劇場.md "wikilink")」等。而1959年[富士電視台開台時](../Page/富士電視台.md "wikilink")，東寶也是主要發起者之一。

東寶出品的影視作品開頭動畫是畫面中間綻放的光芒，以及白色的東寶商標和黃色字的公司名。

## 沿革

## 著名出品

### 電影

  - [哥斯拉系列電影及其他](../Page/哥斯拉系列電影.md "wikilink")[特攝](../Page/特攝.md "wikilink")[怪獸電影](../Page/怪獸電影.md "wikilink")（最早的）
  - [黑澤明的一些作品](../Page/黑澤明.md "wikilink")（以早期为主）
  - [日本沉沒](../Page/日本沉沒.md "wikilink")（1973年首度製作，2006年再度翻拍）
  - [日本誕生](../Page/日本誕生.md "wikilink")
  - [宮本武藏系列](../Page/宮本武藏.md "wikilink")（1954年至1956年）
  - [學校怪談系列](../Page/學校怪談_\(電影\).md "wikilink")（1995年至1999年）
  - [-{zh-cn:午夜凶铃; zh-tw:七夜怪談;
    zh-hk:午夜凶鈴;}-系列](../Page/午夜凶鈴.md "wikilink")
  - [五個撲水的少年](../Page/五個撲水的少年.md "wikilink")
  - [黃泉路](../Page/黃泉路.md "wikilink")（）
  - [搖擺女孩](../Page/搖擺女孩.md "wikilink")（）
  - [在世界中心呼喊愛](../Page/在世界中心呼喊愛.md "wikilink")
  - [現在，很想見你](../Page/現在，很想見你.md "wikilink")
  - [海猿](../Page/海猿.md "wikilink")
  - [春之雪](../Page/春之雪.md "wikilink")
  - [-{zh-cn:棒球英豪; zh-tw:鄰家女孩;
    zh-hk:棒球英豪;}-](../Page/棒球英豪.md "wikilink")
  - [NANA1](../Page/NANA_\(電影\).md "wikilink")、[2集](../Page/NANA_2.md "wikilink")
  - [令人討厭的松子的一生](../Page/令人討厭的松子的一生.md "wikilink")
  - [-{zh-cn:泪光闪闪; zh-tw:淚光閃閃;
    zh-hk:愛與淚相隨;}-](../Page/愛與淚相隨.md "wikilink")
  - [多羅羅](../Page/多羅羅.md "wikilink")
  - [舞妓哈哈哈](../Page/舞妓哈哈哈.md "wikilink")
  - [HERO](../Page/HERO_\(2007年電影\).md "wikilink")
  - [-{zh-cn:魔幻時刻; zh-tw:魔幻時刻;
    zh-hk:黑幫有個荷里活;}-](../Page/魔幻時刻.md "wikilink")
  - [PACO與魔法繪本](../Page/PACO與魔法繪本.md "wikilink")
  - [感染列島](../Page/感染列島.md "wikilink")
  - [開心直航](../Page/開心直航.md "wikilink")
  - [花樣男子Final](../Page/花樣男子Final.md "wikilink")
  - [不沉的太陽](../Page/不沉的太陽.md "wikilink")
  - [我與妻子的1778個故事](../Page/我與妻子的1778個故事.md "wikilink")
  - [告白](../Page/告白_\(電影\).md "wikilink")
  - [奇蹟補習社](../Page/奇蹟補習社.md "wikilink")
  - [空中急診英雄-海空災難最終救援](../Page/空中急診英雄.md "wikilink")

海街女孩日記

  - [鐵甲耆俠G](../Page/鐵甲耆俠G.md "wikilink")
  - [花水木：依然想著你](../Page/花水木_\(電影\).md "wikilink")
  - [魚干女又怎樣：羅馬假期](../Page/小螢的青春.md "wikilink")

### 動畫

  - [靈犬雪麗](../Page/靈犬雪麗.md "wikilink")
  - [魯邦三世系列](../Page/魯邦三世.md "wikilink")（）
  - [多啦A夢系列](../Page/多啦A夢.md "wikilink")
  - [櫻桃小丸子系列](../Page/櫻桃小丸子.md "wikilink")
  - [橙路](../Page/橙路.md "wikilink")
  - [蠟筆小新系列](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")
  - [名偵探柯南系列](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")
  - [烏龍派出所系列](../Page/烏龍派出所.md "wikilink")
  - [金田一少年事件簿系列](../Page/金田一少年事件簿.md "wikilink")（曾翻拍成電視劇3部）
  - [神奇寶貝系列](../Page/神奇寶貝.md "wikilink")
  - [哈姆太郎系列](../Page/哈姆太郎.md "wikilink")
  - [洛克人EXE劇場版 光明與黑暗的遺產](../Page/洛克人EXE.md "wikilink")
  - [火影忍者系列](../Page/火影忍者.md "wikilink")
  - [NANA](../Page/NANA.md "wikilink")
  - [新海底軍艦](../Page/新海底軍艦.md "wikilink")
  - [犬夜叉劇場版系列](../Page/犬夜叉.md "wikilink")
  - [借物少女艾莉緹](../Page/借物少女艾莉緹.md "wikilink")
  - [Bleach死神劇場版系列](../Page/BLEACH.md "wikilink")
  - [來自紅花坂](../Page/來自紅花坂.md "wikilink")
  - [風起](../Page/風起.md "wikilink")
  - [輝耀姬物語](../Page/輝耀姬物語.md "wikilink")
  - [斬！赤紅之瞳](../Page/斬！赤紅之瞳.md "wikilink")
  - [回憶中的瑪妮](../Page/回憶中的瑪妮.md "wikilink")
  - [血界戰線](../Page/血界戰線.md "wikilink")
  - [我家有個魚乾妹](../Page/我家有個魚乾妹.md "wikilink")
  - [魔物娘的同居日常](../Page/魔物娘的同居日常.md "wikilink")
  - [Chaos Dragon 赤龍戰役](../Page/赤龍_\(小說\).md "wikilink")
  - [你的名字](../Page/你的名字.md "wikilink")
  - [寶石之國](../Page/寶石之國.md "wikilink")
  - [煙花 (動畫電影)](../Page/煙花_\(動畫電影\).md "wikilink")

### 電視劇

  - [五個撲水的少年](../Page/五個撲水的少年.md "wikilink")1、2集（於[富士電視台播出](../Page/富士電視台.md "wikilink")）
  - [在世界中心呼喊愛](../Page/在世界中心呼喊愛.md "wikilink")（於[TBS電視播出](../Page/TBS電視.md "wikilink")）
  - [現在，很想見你](../Page/現在，很想見你.md "wikilink")（於[朝日電視台播出](../Page/朝日電視台.md "wikilink")）
  - [海猿](../Page/海猿.md "wikilink")（於[富士電視台播出](../Page/富士電視台.md "wikilink")）
  - [電車男](../Page/電車男.md "wikilink")（於[富士電視台播出](../Page/富士電視台.md "wikilink")）
  - [BLOODY
    MONDAY](../Page/BLOODY_MONDAY.md "wikilink")（與[TBS電視合作與播出](../Page/TBS電視.md "wikilink")）

### 電視電影

  - [真珠夫人](../Page/真珠夫人.md "wikilink")（曾先後於1974年及2002年播出；2002年版本於[東海電視台播出](../Page/東海電視台.md "wikilink")）
  - [圈套](../Page/圈套_\(電視劇\).md "wikilink")（；於[朝日電視台播出](../Page/朝日電視台.md "wikilink")）
  - [富豪刑事](../Page/富豪刑事.md "wikilink")1、2集（於[朝日電視台播出](../Page/朝日電視台.md "wikilink")）

## 歷年電影

  - 阿片戰爭（1943年）
  - [姿三四郎](../Page/姿三四郎_\(電影\).md "wikilink")（1943年）
  - [加藤隼戰鬥隊](../Page/加藤隼戰鬥隊.md "wikilink")（1944年）
  - 美的尋求（1944年）
  - 續姿三四郎（1945年）
  - [踏虎尾的男人](../Page/踏虎尾的男人.md "wikilink")（1945年）
  - 創造未來的人（1946年）
  - [我於青春無悔](../Page/我於青春無悔.md "wikilink")（1946年）
  - 東寶千一夜（1947年）
  - 美麗的星期天（1948年）
  - [酩酊天使](../Page/酩酊天使.md "wikilink")（1948年）
  - [青珍珠](http://ja.wikipedia.org/wiki/%E9%9D%92%E3%81%84%E7%9C%9F%E7%8F%A0)（1952年）
  - [生之慾](../Page/生之慾.md "wikilink")（1952年） 東寶公司創建20周年記念電影
  - 戰國無賴（1952年）
  - [南國之肌](http://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%8D%97%E5%9B%BD%E3%81%AE%E8%82%8C)（1952年）
  - [港へ来た男](http://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%B8%AF%E3%81%B8%E6%9D%A5%E3%81%9F%E7%94%B7)（1952年）
  - [續思春期](http://ja.wikipedia.org/wiki/%E7%B6%9A%E6%80%9D%E6%98%A5%E6%9C%9F)（1953年）
  - 無法松的一生（1953年）
  - [太平洋之鷲](../Page/太平洋之鷲.md "wikilink")（1953年）
  - [再見了拉包爾 最後的戰鬥機](../Page/再見了拉包爾_最後的戰鬥機.md "wikilink")（1954年）
  - [哥吉拉](../Page/哥吉拉_\(1954\).md "wikilink")（1954年）
  - [宮本武藏](../Page/宮本武藏.md "wikilink")（1954年）
  - [透明人間](../Page/透明人間_\(1954年電影\).md "wikilink")（1954年）
  - [七武士](../Page/七武士.md "wikilink")（1954年）
  - 戀化妝（1955年）
  - [獸人雪男](../Page/獸人雪男.md "wikilink")（1955年）
  - 續宮本武藏 一乘寺的決鬥（1955年）
  - [哥吉拉的逆襲](../Page/哥吉拉的逆襲.md "wikilink")（1955年）
  - 小樹（1956年）
  - 東京の人さようなら（1956年）
  - 亂菊物語（1956年）
  - 宮本武藏 決鬥巖流島（1953年）
  - 白夫人的妖戀（1956年）
  - [空中大怪獸拉頓](../Page/空中大怪獸拉頓.md "wikilink")（1956年）
  - この二人に幸あれ（1957年）
  - わが胸に虹は消えず（1957年）
  - [地球防衛軍](../Page/地球防衛軍.md "wikilink")（1957年）
  - 花嫁三重奏（1958年）
  - [美女和液体人](../Page/美女和液体人.md "wikilink")（1958年）
  - [大怪獸巴朗](../Page/大怪獸巴朗.md "wikilink")（1958年）
  - [宇宙大戰爭](../Page/宇宙大戰爭.md "wikilink")（1959年）
  - 孫悟空（1959年）
  - 獨立愚連隊（1959年）
  - [日本誕生](../Page/日本誕生.md "wikilink")（1959年）
  - こだまは呼んでいる（1959年）
  - 鉄腕投手 稲尾物語（1959年）
  - 上役・下役・ご同役（1959年）
  - [潛艇I-57號不投降](../Page/潛艇I-57號不投降.md "wikilink")（1959年）
  - [暗黑街的對決](../Page/暗黑街的對決.md "wikilink")（1960年）
  - [大阪城物語](../Page/大阪城物語.md "wikilink")（1960年）
  - [電送人間](../Page/電送人間.md "wikilink")（1960年）
  - [氣體人間第一號](../Page/氣體人間第一號.md "wikilink")（1960年）
  - [太平洋之嵐](../Page/太平洋之嵐.md "wikilink")（1960年）
  - 悪い奴ほどよく眠る（1960年）
  - [獨立愚連隊西進](../Page/獨立愚連隊西進.md "wikilink")（1960年）
  - [男對男](../Page/男對男.md "wikilink")（1960年）
  - [摩斯拉](../Page/摩斯拉_\(1961年\).md "wikilink")（1961年）
  - [真紅の男](../Page/真紅の男.md "wikilink")（1961年）
  - [世界大戰爭](../Page/世界大戰爭.md "wikilink")（1961年）
  - [大鏢客](../Page/大鏢客.md "wikilink")（1961年）
  - 爾根不動明王（1961年）
  - [椿三十郎](../Page/椿三十郎.md "wikilink")（1962年）
  - [金剛對哥吉拉](../Page/金剛對哥吉拉.md "wikilink")（1962年） 東寶公司創建30周年紀念電影
  - [妖星哥拉斯](../Page/妖星哥拉斯.md "wikilink")（1962年）
  - [太平洋之翼](../Page/太平洋之翼.md "wikilink")（1963年）
  - [天國與地獄](../Page/天國與地獄.md "wikilink")（1963年）
  - [五十萬人的遺產](../Page/五十萬人的遺產.md "wikilink")（1963年）
  - [青島要塞爆撃命令](../Page/青島要塞爆撃命令.md "wikilink")（1963年）
  - [瑪坦戈](../Page/瑪坦戈.md "wikilink")（1963年）
  - [海底軍艦](../Page/海底軍艦.md "wikilink")（1963年）
  - [大盜賊](../Page/大盜賊.md "wikilink")（1963年）
  - 國際秘密警察 指令第8號（1963年）
  - [士魂魔道 大龍卷](../Page/士魂魔道_大龍卷.md "wikilink")（1964年）
  - 國際秘密年警察 虎の牙（1964年）
  - 今日もわれ大空にあり（1964年）
  - ああ爆弾（1964年）
  - [摩斯拉對哥吉拉](../Page/摩斯拉對哥吉拉.md "wikilink")（1964）
  - [宇宙大怪獸德古拉](../Page/宇宙大怪獸德古拉.md "wikilink")（1964年）
  - 國際秘密警察 火藥の樽（1964年）
  - [三大怪獸 地球最大決戰](../Page/三大怪獸_地球最大決戰.md "wikilink")（1964年）
  - [侍](../Page/侍_\(電影\).md "wikilink")（1965年）
  - [紅鬍子](../Page/紅鬍子.md "wikilink")（1965年）
  - [科學怪人對地底怪獸](../Page/科學怪人對地底怪獸.md "wikilink")（1965年）
  - [太平洋奇跡的作戰　キスカ](../Page/太平洋奇跡的作戰_キスカ.md "wikilink")（1965年）
  - 國際秘密警察 鍵の鍵（1965年）
  - [大冒險](../Page/大冒險.md "wikilink")（1965年）
  - [怪獸大戰爭](../Page/怪獸大戰爭.md "wikilink")（1965年）
  - 血與砂（1965年）
  - [奇巖城的冒險](../Page/奇巖城的冒險.md "wikilink")（1966年）
  - 零式戰鬥機-大空戰（1966年）
  - [科學怪人的怪獸山達對蓋拉](../Page/科學怪人的怪獸山達對蓋拉.md "wikilink")（1966年）
  - [哥吉拉·伊比拉·摩斯拉 南海大決鬥](../Page/哥吉拉·伊比拉·摩斯拉_南海大決鬥.md "wikilink")（1966年）
  - 游擊戰（1966年）
  - お嫁においで（1966年）
  - 殺人狂時代（1967年）
  - 國際秘密警察 絶體絶命（1967年）
  - [金剛的逆襲](../Page/金剛的逆襲.md "wikilink")（1967年）
  - [日本最長的一日](../Page/日本最長的一日.md "wikilink")（1967年）
  - [怪獸島決戰 哥吉拉之子](../Page/怪獸島決戰_哥吉拉之子.md "wikilink")（1967年）
  - [連合艦隊司令長官 山本五十六](../Page/連合艦隊司令長官_山本五十六.md "wikilink")（1968年）
  - [怪獸總進擊](../Page/怪獸總進擊.md "wikilink")（1968年）
  - [風林火山](../Page/風林火山.md "wikilink")（1969年）
  - [緯度0大作戰](../Page/緯度0大作戰.md "wikilink")（1969年）
  - [日本海大海戰](../Page/日本海大海戰.md "wikilink")（1969年）
  - 地獄變（1969年）
  - [哥吉拉·迷你拉·加巴拉
    全體怪獸大進擊](../Page/哥吉拉·迷你拉·加巴拉_全體怪獸大進擊.md "wikilink")（1969年）
  - [座頭市與用心棒](../Page/座頭市與用心棒.md "wikilink")（1970年）
  - [傑索拉·加尼美·卡美巴
    決戰！南海大怪獸](../Page/傑索拉·加尼美·卡美巴_決戰！南海大怪獸.md "wikilink")（1970年）
  - [哥吉拉對黑多拉](../Page/哥吉拉對黑多拉.md "wikilink")（1971年）
  - [激動的昭和史 沖繩決戰](../Page/激動的昭和史_沖繩決戰.md "wikilink")（1971年）
  - [怪獣大奮戦 大五郎對哥利阿斯](../Page/怪獣大奮戦_大五郎對哥利阿斯.md "wikilink")（1972年）
  - [地球攻擊命令 哥吉拉對蓋剛](../Page/地球攻擊命令_哥吉拉對蓋剛.md "wikilink")（1972年）
  - [哥吉拉對梅加洛](../Page/哥吉拉對梅加洛.md "wikilink")（1973年）
  - [日本沉沒](../Page/日本沉沒.md "wikilink")（1973年）
  - 諾斯特拉達姆士的大預言（1974年）
  - エスパイ（1974年）
  - [哥吉拉對機械哥吉拉](../Page/哥吉拉對機械哥吉拉.md "wikilink")（1974年）
  - [機械哥吉拉的逆襲](../Page/機械哥吉拉的逆襲.md "wikilink")（1975年）
  - 東京灣炎上（1975年）
  - [大空のサムライ](../Page/大空のサムライ.md "wikilink")（1976年）
  - [八甲田山](../Page/八甲田山.md "wikilink")（1977年）
  - [惑星大戰爭](../Page/惑星大戰爭.md "wikilink")（1977年）
  - [火鳥](../Page/火鳥.md "wikilink")（1978年）
  - 復活之日（1980年）
  - [影武者](../Page/影武者_\(電影\).md "wikilink")（1980年）
  - 地震列島（1980年）
  - [聯合艦隊](../Page/聯合艦隊_\(電影\).md "wikilink")（1981年）
  - 幻之湖（1982年）
  - 細雪（1982年） 東寶公司創建50周年紀念電影
  - [さよならジュピター](../Page/さよならジュピター.md "wikilink")（1984年）
  - 零戰燃燒（1984年）
  - [哥吉拉](../Page/哥吉拉_\(1984年\).md "wikilink")（1984年）
  - [竹取物語](../Page/竹取物語.md "wikilink")（1987年）
  - [首都消失](../Page/首都消失.md "wikilink")（1987年）
  - [帝都物語](../Page/帝都物語.md "wikilink")（1988年）
  - [ガンヘッド](../Page/ガンヘッド.md "wikilink")（1989年）
  - [哥吉拉vs碧奧蘭蒂](../Page/哥吉拉vs碧奧蘭蒂.md "wikilink")（1989年）
  - [ジパング](../Page/ジパング.md "wikilink")（1990年）
  - [超少女REIKO](../Page/超少女REIKO.md "wikilink")（1991年）
  - [哥吉拉vs王者基多拉](../Page/哥吉拉vs王者基多拉.md "wikilink")（1991年）
  - [哥吉拉vs摩斯拉](../Page/哥吉拉vs摩斯拉.md "wikilink")（1992年）
  - [哥吉拉vs機械哥吉拉](../Page/哥吉拉vs機械哥吉拉.md "wikilink")（1993年）
  - [哥吉拉vs太空哥吉拉](../Page/哥吉拉vs太空哥吉拉.md "wikilink")（1994年）
  - [ヤマトタケル](../Page/ヤマトタケル.md "wikilink")（1994年）
  - [哥吉拉vs戴斯特洛伊亞](../Page/哥吉拉vs戴斯特洛伊亞.md "wikilink")（1995年）
  - [學校怪談](../Page/學校怪談_\(電影\)#「學校怪談」（1995年）.md "wikilink")（1995年）
  - [學校怪談2](../Page/學校怪談_\(電影\)#「學校怪談2」（1996年）.md "wikilink")（1996年）
  - [摩斯拉 (1996年)](../Page/摩斯拉_\(1996年\).md "wikilink")（1996年）
  - [摩斯拉2 海底大決戰](../Page/摩斯拉2_海底大決戰.md "wikilink")（1997年）
  - [學校怪談3](../Page/學校怪談_\(電影\)#「學校怪談3」（1997年）.md "wikilink")（1997年）
  - [摩斯拉3 王者基多拉來襲](../Page/摩斯拉3_王者基多拉來襲.md "wikilink")（1998年）
  - [學校怪談4](../Page/學校怪談_\(電影\)#「學校怪談4」（1999年）.md "wikilink")（1999年）
  - [哥吉拉2000](../Page/哥吉拉2000.md "wikilink")（1999年）
  - [ジュブナイル](../Page/ジュブナイル.md "wikilink")（2000年）
  - [クロスファイア](../Page/クロスファイア.md "wikilink")（2000年）
  - [哥吉拉×美加基拉斯 G消滅作戰](../Page/哥吉拉×美加基拉斯_G消滅作戰.md "wikilink")（2000年）
  - [哥吉拉·摩斯拉·王者基多拉
    大怪獸總攻擊](../Page/哥吉拉·摩斯拉·王者基多拉_大怪獸總攻擊.md "wikilink")（2001年）
  - [哥吉拉×機械哥吉拉](../Page/哥吉拉×機械哥吉拉.md "wikilink")（2002年）
  - [哥吉拉×摩斯拉×機械哥吉拉
    東京SOS](../Page/哥吉拉×摩斯拉×機械哥吉拉_東京SOS.md "wikilink")（2003年）
  - [哥吉拉 最後戰役](../Page/哥吉拉_最後戰役.md "wikilink")（2004年）
  - [忍者哈特利](../Page/忍者哈特利.md "wikilink")（2004年）
  - [日本沉沒（2006）](../Page/日本沉沒（2006）.md "wikilink")（2006年）
  - [淚光閃閃](../Page/淚光閃閃.md "wikilink")（2006年）
  - [感染列島](../Page/感染列島.md "wikilink")（2009年）
  - [20世紀少年](../Page/20世紀少年.md "wikilink")（2009年）
  - [豐臣公主](../Page/豐臣公主.md "wikilink")（2011年）
  - [Another](../Page/Another_\(電影\).md "wikilink")（2012年）
  - [惡之教典](../Page/惡之教典.md "wikilink")（2012年）
  - [永遠的0](../Page/永遠的0.md "wikilink")（2013年）
  - [要聽神明的話](../Page/要聽神明的話_\(電影\).md "wikilink")（2014）
  - [正宗哥吉拉](../Page/正宗哥吉拉.md "wikilink")(2016)
  - [3月的獅子](../Page/3月的獅子.md "wikilink")（2017）

## 關聯企業

  - 國際放映
  - [東寶藝能](../Page/東寶藝能.md "wikilink")
  - 東寶東和
  - 東寶影院
  - 東寶不動產
  - [阪急電鐵](../Page/阪急電鐵.md "wikilink")（東寶的發起公司）
  - [阪神電氣鐵道](../Page/阪神電氣鐵道.md "wikilink")
  - [阪神虎](../Page/阪神虎.md "wikilink")

2006年10月，東寶與阪急、阪神電鐵組成了[阪急阪神東寶集團](../Page/阪急阪神東寶集團.md "wikilink")，旗下有阪急阪神控股、H2O零售、東寶三個子集團，版圖橫跨了影視、藝術、運輸、百貨、房地產等產業。在日本劇場界相當著名的[寶塚歌劇團也為其所有](../Page/寶塚歌劇團.md "wikilink")。

## 外部連結

  - [東寶株式會社](http://www.toho.co.jp/)
  - [株式會社東寶映畫](http://tohoeiga.jp/eng/index.html)
  - [東寶藝能](http://www.toho-ent.co.jp/)
  - [阪急阪神東寶集團](http://www.hankyu-hanshin.co.jp/hankyu-hanshin-toho-group/)

[\*](../Category/阪急阪神東寶集團.md "wikilink")
[東寶](../Category/東寶.md "wikilink")
[Category:日本电影公司](../Category/日本电影公司.md "wikilink")
[Category:1932年成立的公司](../Category/1932年成立的公司.md "wikilink")
[Category:千代田區公司](../Category/千代田區公司.md "wikilink")
[T](../Category/电影发行公司.md "wikilink")
[Category:1932年日本建立](../Category/1932年日本建立.md "wikilink")